你地平時點清潔相機？

試過用酒精濕紙巾抹機身同鏡，唔知係咪因為抹完有靜電所以部機成日痴晒塵有時一拎出黎冇耐就勁多塵
有冇人分享平時用咩工具同點清潔係咪都不外乎lens pen果啲?

酒精抹手柄

塊膠皮溶咪痴塵囉

有機溶劑都用黎抹膠製品

鏡面就用吹塵泵吹，吹完就用lenspen抹，抹完再吹啲碳粉走
如果lenspen抹唔掂先用鏡頭紙濕抹

鏡身機身就用眼鏡布抹兩抹

咁塊膠溶左係咪冇得救?

唔該巴打

買過部啦肥妹

正解
機身罅位用個掃仔掃
機身只應用水濕布清潔

咁理論上啲溶劑都會揮發嘅，唔會無了期＂乸＂你部機的
不過以後都黐立立就梗加啦

我用掃仔掃但係啲罅位掃極都仲有塵

好擔心
咁啲相機配件鋪賣買啲酒精其實係用黎抹啲咩咖？

酒精你當係抹油抹指模
但抹得多前鏡多多少少會影響個coating

溶左膠唔識只會越搞越衰
照用算啦，一係就換皮

機身買條2蚊店洗碗布少少濕抹

鏡頭早已入塵，少理，吹下佢算

反而好好好耐唔時會除鏡頭手拎個膠環
除出來洗潔精洗走哂白色汗漬
一年一次左右啦

果d唔是鏡頭水來咩？

矽油？

而家先知變焦環個橡筋可以除
會唔會鬆㗎？

用核突膠黎清潔機身

用梳打粉溝水 再用布點呢d水抹

手炳膠一係用梳打水 如果磨蝕左返廠換皮

痴L線相機鋪搵鬼有賣酒精
個啲係日蝕水
你用左酒精抺鏡嘅話你枝鏡已經報左廢
前面coating會洗走左，枝鏡對炫光能力會收皮

我一兩年先一次，係煩姐。

唔拆咪搵濕濕地碗布抹
抹完搵乾爽布印番乾佢囉

姐係點呀?

係咪真係得咖?核突膠會唔會有其他化學成份

咁如果我淨係抹鏡身，係咪唔影響弦光咖?

係
不過支鏡都唔抺得 枝鏡有好多野係痴上去，酒精會溶膠水
好似Sigma5,6年前用既一種磨沙鏡身，剩係手汗都會拎枝鏡脫皮

咁都好啲以後唔敢亂試了